有冇人試過打一份自己勝任唔到既工？

符碌in得成份工
以為可以大展所長
但係發現個個同事轉數到快過晒自己
佢地講d野都要開完會後再消化先明
要用多人地好多時間先砌到啲嘢出嚟
自卑感同壓力都好大

有冇人有試過咁
捱左一年 係唔係應該走？

走啦

弱智

陀衰條team

走,廢物

同事介唔介意教你做野

問得就說明你應該走

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動

中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

必須先紅後藍，否則中共恐成最後贏家

會習慣習慣自己係公司係廢物呢個事實

做下把位咪得，執頭下執下尾，搵個熟啲嘅同事慢慢學。大公司嘅話只要你幫到少少手，就已經有價值。你有一年姐係你都有啲價值啦。

不過你捱左一年，就明顯唔適合，搵另外一份工再轉啦。

都唔介意既
但係有好多時都唔係教就得
我呢行做比較多野係對客present 同埋度橋
發覺自己轉數manage 唔到
撈唔掂呢行

利申：consulting

成日都唔知係自己未盡力定係唔適合，想試多陣
但係應該要走了

真係唔洗怕羞
係學哂佢地d野你就變最強
相反你係最醒果個先覺得無野學要教班on9同事先想走

新工返左兩星期，年紀關係同佢地唔會岩channel，我應該做埋今個月閃了

起碼你比到自信第二廢個個

要自願OT先做得晒 但明明其他同事都準時放冇人鬥坐 compare過workload其實差唔多 純緒係自己廢 但好pay所以唔轉工

仲未消化到？
遞信躝啦

捱左一年就唔好走住
你話只係捱左一個月就話姐
捱多陣，自己走你會後悔
比人踢走先算

我最慘係同事都幾岩傾
但係做起野上黎我就食晒塵

以為自己出post

邊範consulting? 每次開會前做多d research, 冇人天生係醒既，學下人地既優點同自信，其實只要有準備，你講出你嘅信心都大啲

我都想OT就可以做得晒...

你試下全部人都好廢你就知有幾慘
個人不知不覺間會比身邊人同化埋
廢一件事 唔好無料扮四條應該都無人搞你

Operation consulting 個類. 做比較多Business process

Fake it till you make it

不恥下問 終有一日你都會好似佢地咁叻既

ching介唔介意講下點入行

大把人靠面皮厚一樣生存到
睇你自己想做咩人

捱多陣先啦
話唔定人地當時都用好多時間適應呢

Big 4?

BPO?

consulting要叻都係靠"熟能生巧"呢4個字姐
我覺得係巴打對各種問題解決技巧唔熟姐
或者係你冇諗過黎緊個會會討論d咩 會有咩分支 先會接唔到會議內容
ff多d唔同情況 再係心入面prep一次可能會好d

老細都未開聲做乜自己話自己唔掂

你仲坐得係到 證明你仲有時間追上去

同樓主你做差唔多個範
反而覺得係點樣拿捏要講幾多野俾客 有時唔知佢地問乜/唔識個陣點spin果下難

Grad 之後就入行
之後轉左間大d

Not really.
Mainly transformation project and BP redesign

大公司？

類似啦
d job nature 同size 都差唔多

Yes geh...

if u are the best in the room, u are probably in the wrong room

冇事既 請得你就係因為覺得你ok
比d信心自己

通常呢d都係幫d客cut人 加technology

試過，公司仲要玩連坐法，自己有事都算，仲會連累埋senior收warning, 良心過意唔去所以最後走左

我都係轉左份新工先知以前個份工其實好撚簡單易做 唔怪得d人弱弱地智咁冇個正常
新工已經返左半年，大把野學

你應該調返轉諗
你依家係收住人工咁學野

尊嚴??你學完野自然會有

ps.試過

Exac7ly...
自己storytelling 唔夠叻，manage唔到個客既expectation
又成日都估唔到個客諗d乜，即場又執唔到生

慘過死

講真，同多d勁過自己嘅人一齊會進步得快好多，無形鞭策自己，除非去到壓力爆煲，影響情緒，如果唔喺都唔洗走

（前設喺份糧夠生活）

有時講講下個客皺眉頭真係心都沉一沉

尊嚴??你學完野自然會有

呢句好中當年仲好jun個陣真係毫無尊嚴

依家呢個時勢，做多陣先啦

呢個時勢 唔係要比人炒 就做住先啦
過多排再諗轉唔轉行吧

我老細都會皺埋一份
好想搵窿捐

唔好亂用不恥下問啦

有
好大壓力
成日都好驚有一日會冧檔

頭半年都仲當到係鞭策自己
下半年啲壓力就exponential咁黎料.....

記得前幾日睇過個post
話自己其實咩都唔識 淨係識扮識 扮明
升埋職 點啲新仔做野

跟住就越講越冇自信越唔知自己噏乜

大把咁既人都唔知當年junior 個陣佢地做乜柒

係D老屎忽唔肯教人姐

我做左mt兩年都係咁不過好pay所以唔走住

可唔可以講下邊間公司？
因為我都係讀緊類似嘅主修，想搵吓畢咗業嘅後路

痴撚線

而家出面仲請人?

MT最撚搵笨柒啦
做幾個月會醒過做幾年既

但係倒頭黎加完Technology好多時都仲要加人去做maintenance

再尾當然係cut cost
不過另一個方向係好啲用resources 唔好做無謂嘅process
慳唔到resources 都可以轉個focus落output quality

我同你唔喺同一行，但有類似經驗，之前因為人工問題走咗，一去到新公司就知道以前果種不停追嘅模式喺真喺好有幫助，同期入行果啲變到成個薯仔咁，依家成日想食回頭草繼續學嘢

我咪係

個人會放空左
但係把口仲會keep 住講笑死

會唔會係未慣
可能人哋一開始都係好似你咁
後尾做熟咗先變得叻
你啲同事做左好多年？

但係我已經唔jun了.....

Deloitte S&O?

無料都鳩噏到天花亂墜先係求生技巧

無辦法consulting 係咁，無捷徑唯有keep住學，如果你係sen嘅話就最好搵一兩個方面係自己強項，鞏固之餘跟住再based on 強項睇下點leverage 去build up 相關既skillsets

Same experience
有時唔換下環境唔會知自己能力去到咩位

公司真係唔講啦... 行頭真係唔大...
但係無論boutique, big 4 或者Accenture IBM都好入行前我覺得了解多d enterprise level 既technology會好d
同埋識programming 好有著數

會好大壓力

好多時後其實個客加technology都未必係想cut人

佢地係想令management 做多d ‘informed decision’, leverage on data analytics

以前以為自己好蠢，唔適合做依行，但其實只喺你唔夠人做得耐，出世得遲

Ching 高gpa嗎？

佢地呢條team 幾勁
我唔自爆了

有，係公司搞到一鑊粥 請我嘅時候仲同老細話如果主流同事覺得我唔勝任會辭職

利申：仲未辭

咁勁 放空左都可以有貨講
比我實dead曬air

尤其新仔個陣俾人屌撚到咩自信都無

Second up lo... UK grad...

近朱者赤 👍🏼

冇貨講ga....
真係講唔知自己講d 乜

轉數慢真係無得搞
唔係努力就得

林鄭？

就係噏唔到

Consulting好多野都係扮出嚟吹出嚟
佢地可能fg已經成日做case cracking熟哂
又或者大學已經有教 呢啲有framework跟
On job training呢 有冇

resign.

就係西工先請，請我個阿姐都係做左四個月，我呢家最麻煩對班oldseafood ，連阿姐都聽佢up，總之個人好難做落去。

我覺得我慘d，喺唔屌你，但語氣表情行為都喺覺得我無料到，好似做幾耐喺佢哋眼中都喺新仔咁，灰到爆，就算之後約出黎食飯都無變過轉左工先重拾自信，但又被虐狂咁想食回頭草

I know that feel bro
我都係

符碌in得成份工
以為可以大展所長
但係發現個個同事殺人多過晒自己
佢地錄d口供都要諗過晒後再夾過先得
要用多人地好多時間先砌到啲生豬肉出嚟
自卑感同壓力都好大

我味做過marketing 但公司marketing走左叫我做
每日都唔知做咩，其實我專長做HR

me too

伙記

我開頭都以為係吹水
但係現實唔係 好多客係會問到好detail好落地
因為啲客都覺得consultant係好吹水
所以對我地嘅advice都好有戒心

同大學啲case packing係完全唔撚同
每隻job都可以好唔同好agile
On the job training 最多教你啲hard skills

轉數先係王道

真, place 完又唔知個SM 要乜, 但上咗去, 洗濕個頭,

Case cracking *

所謂轉數大多都係曾經遇過類似issue 下次遇返就搶先提出黎好似好快好醒咁

咁呢個一定避免唔到
你好難改變人地點諗(尤其你後生過佢)
除非真係過咗好長好長時間
我諗我舊公司班撚樣都仲係咁諗我

唔好辭其實，無你想像中咁差講真，俾d 信心自己

Agger
邊有人天生識

有d仲細過我....

笑到仆街sorry

走啦

樓主本身係咪有志係呢一行發展？

你d同事係咪撈得耐過你？如果係嘅話都合理啊，始終人地有經驗，又或者佢地自己都花咗好多功夫先做得好，你唔知姐

總要有你呢D廢J, 先突顯到我地有幾smart
人地不知幾感恩, 我亦都恭喜你搵到自己個定位了

小事啦，我有時講野自己都會皺埋一份，唔知自己up乜尻，突然組織唔到

同人省錢的公司？如果唔得點會頂到一年，試用期都比人踢走左啦

有冇諗過你係呢到浸一排 學到野習慣左 就黎出番去都會輕鬆好多

好過你搵到份弱智都識做既工 做1-2年你就以後都出唔番去

Consultant重點咪Present有根據有條理
咪信服到人
想問case cracking點唔同法 學下野
我Professor以前係McKinsey做
佢教啲野出去翻intern都幾實用

咁都in到入去..... ？

有冇人試過上司叫你自己做一個大task/project，但係覺得自己做唔嚟/唔識得點做

我連做個人都勝任唔到

太廢太不堪

而家出邊會唔會西工都冇得做?

唔係好識，但想問問點解唔會比人炒嘅??

試過有2份23k嘅工，
發現自己根本做唔掂
一份要交數，我完全追唔到。
壓力大到日日想匿埋喊，
一年之後搵到下邊份工走咗。

另一份比我自由發揮，
一個試驗性質嘅新職位嚟。
但我第一次接觸嗰行嘅工作，
部門得我自己一個，
完全無得問人，要靠自己解決。
都係壓力大到就有抑鬱。
做咗9個月被勸辭。

其實做咗頭3個月都知自己無資格做呢啲高薪職位
只係呃下自己，希望熟咗上手快啲。

宜家做份12k嘅輕鬆好多，
但就真係乜都學唔到。

自己真係好廢

洗濕個頭。。。比個deadline自己，唔得就轉公司/轉行

多d機會同guarantee一定升啫

岀到去點搵, 又有人俾我點一陣

升左職去第二個部門
但本身唔係做呢範
同埋工作性質唔同左
覺得自己都係做唔掂好廢 好多野都唔識
同埋空降過黎
班細仲識得多過自己
對住佢地會好驚

以為自己出post x2

same
上星期delay咗deadline 俾人屌到仆街
今日要交了 但係覺得真係做唔完
唔知點算 仲要超低人工 行頭又窄 好大壓力

睇標題以為係林奠出po

咩行業

一份係公司啲內部調查部
另一份係精神病院到做

邊份要追數 internal audit 個份?

做左幾年野，唔覺得勝任唔到，但冇咩training, 靠自己睇同摸，雖然外國有teammate,但遠水難救近火，過左半年，俾個sales（佢之前玩左個product 6/7年)話某d function我做左半年都唔識，有d case要搞好耐先解決到
冇做過，冇教過就梗係唔識啦，我入去一個月已經反映過要training, 你地又唔理。我屌你咩

做夠一年就準備申請轉team/轉工

絕對同意

岩岩轉工，做既野同之前完全冇關係，等於由零開始，但自己英文差記性又唔好，所以覺得自己pick up得好慢

同埋個人又唔夠細心同detail,有時做d野都比manager改完又改，其實覺得做d野唔難，但係自己太廢

樓主做左幾耐野？同埋之前係咪做開而家呢範？

維維

有d野真係要浸返黎 讀書讀唔到
我首先assume你係一個聰明既人先
我會建議你

1）了解多d個世界大環境 每日睇國際新聞 CNN etc
2) 了解社會運作 公司運作 即係遊戲規則 會同讀書時既單純想法好唔同 因為有人事因數 etc
3）多d同唔同既人收風 多接觸 當同fd吹水
4）做1-3 前， 睇書 瘋狂睇 開始時睇自己鍾意睇既 小說 self help whatever. 對你 storytelling 同 articulation 好有幫助
5）聽d storytelling 好勁既人講野 Ted talk, radio， youtube

對consultant有戎心是心然的 因為d stalkholder 覺得你唔熟佢公司運作同人事 跟住你好似professor咁講咪d亞媽係女人但實行上好難既advice

你要展現到你對呢個世界呢個社會熟悉，加上example 同自己既真知灼見，再加上soft skills 去 communicate (睇人，自信，時機 etc)

我都係做緊一d本身background唔係呢範既野
基本上學得好辛苦
仲要係個客面前扮好experienced

做左4年到
Grad 之後就做consulting。由中size firm轉左比較大既firm （not top tier tho）

D job 就係好睇餸食飯
個個project size / nature/ client 都好唔同
所以學習能力同適應力既需求都幾高
所以根本上冇乜可能話可以做慣做熟

我覺得Job Interview 同見客present 係兩個世界....
客既expectation 係難manage 好多好多

又或者倒頭黎講 可能我間公司既interview serve唔到個purpose... 咁都俾我碌到入黎

邊行？

其實23k.. 就算32k 都唔係叫高薪

兒子

對我黎講係高
應該無咩機會搵得返呢個價位

介唔介意講下人工幾多？有諗過遲d轉去consulting form做

有遇過呢啲人
之後搞到做得野嘅同事一個一個咁走
公司又冇炒人嘅文化
佢仲係舊公司 好似咁多年都冇升

有啲咩廢唔廢
乜都係熟能生巧嫁啦

你做多幾年做熟，人地自然會當你係寶

3xk...

我同你一樣

其實有諗過係咪自己唔值呢個人工，雖然呢個人工都唔高

有朋友係呢d人
有時聽佢講佢返工既野
我都理解唔到 佢到底做緊乜野
佢都知同事老細都唔妥佢

搞錯咗老細